<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Programming | Halim[T4arj0]]]></title>
  <link href="http://halimbimantara.github.io/blog/categories/programming/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://halimbimantara.github.io/"/>
  <updated>2015-01-22T14:47:53+07:00</updated>
  <id>http://halimbimantara.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Halim Bimantara]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Instalasi Golang]]></title>
    <link href="http://halimbimantara.github.io/blog/2015/01/22/instalasi-golang/"/>
    <updated>2015-01-22T13:16:49+07:00</updated>
    <id>http://halimbimantara.github.io/blog/2015/01/22/instalasi-golang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left <a" src="href="https://halimbimb.files.wordpress.com/2014/10/download.jpg">https://halimbimb.files.wordpress.com/2014/10/download.jpg</a>&#8220;>Kemarin ketika mencari refrensi mengenai Google Cloud Message untuk pengerjaan proyek uji coba saya, secara tidak sengaja menemukan sesuatu yang sangat menarik di halaman Google Developers bagian “App Engine”.Saya menemukan beberapa list logo beberapa bahasa pemograman.</p>

<!--more-->


<p>Go language sendiri di gunakan oleh Google pada platform Google App Engine selain praktis Go Lang sendiri dapat di compile dalam beberapa Arsitektur komputer contohnya :</p>

<ul>
<li>Linux 32 bit /64 bit ,</li>
<li>Arm</li>
<li>ataupun kedepanya nanti mencakup platform Mobile seperti Android dll</li>
</ul>


<p>Apa itu Go?</p>

<p>Go adalah bahasa pemrograman yang mudah, sederhana, handal, efisien, dan tentu sajaopen source. Sebuah bahasa pemrograman yang dibutuhkan oleh dunia modern saat ini. Dibangun oleh raksasa internet Google dan diperkenalkan pertama kali pada bulan Nopember 2009. Tujuan bahasa pemrograman Go adalah:</p>

<p>Aman (type-safe dan memory-safe),
Baik dalam dukungan konkurensi dan komunikasi,
Cepat dalam kompilasi,
Efisien (mendekati kinerja bahasa pemrograman C dalam hal pembagian tugas CPU),
Dirancang untuk perangkat keras modern (multicore, jaringan, dll),
Perangkat lunak yang powerfull (seperti untuk sebuah web server),
Menjadi sebuah bahasa pemrograman yang umum dipakai dalam pembuatan aplikasi.
Kelebihan bahasa pemrograman Go adalah open source. Inilah yang menjadi nilai plus dari bahasa pemrograman Go, semua pengembangan bersifat terbuka dan banyak kontributor-kontributor dari seluruh dunia untuk kemajuan bahasa pemrograman Go ini.</p>

<p>Nah untuk instalasinya seperti apa sih…Cekidot</p>

<ol>
<li>Download dulu packagenya <a href="https://golang.org/dl/">disini</a></li>
<li>lalu pilih Os yang kamu pakek, Berhubung ane pakek Linux (sama-sama Open Source nya :D ) saya akan memberikan tahapanya pakek Linux.</li>
<li>Setelah di download extract filenya di directory home lalu bikin path biar bisa di buka secara publik           istilahnhya. buka dengan editor kesayanaganmu,sehubung ane pakek sublime jadi ya pada gambar depanya subl contoh pada gambar menggunakan terminal dengan perintah</li>
</ol>


<pre><code class="bash">halim@halim_xda ~ $  $export PATH=${PATH}:/home/halim/Appku/go/bin
</code></pre>

<p>5.Reload ulang biar Go bisa muncul ketika di Terminal dengan perintah :
halim@halim_xda ~ $ . /etc/profile</p>

<ol>
<li>Lalu coba cek di Terminal dengan cara ketik aja Go hasilnya seperti pada gambar dibawah
Screenshot from 2014-10-21 22:09:53</li>
</ol>


<p>Oke sekarang sudah berhasil :D Go Language sudah terinstall .</p>

<p>Sekarang kita coba untuk membuat program sederhana nah untuk mempermudah dalam ngoding kita bisa gunakan IDE atau bisa di sebut Software Development yaitu salah satunya kita dapat menggunakan Plugin GoLang pada Eclipse ataupun InteliJ Jetbrain atau bisa pakek Notepad saja .</p>

<p>Contoh menampilkan Hello World pada terminal</p>

<p>package main</p>

<p>import &ldquo;fmt&rdquo;</p>

<p>func main() {
fmt.Printf(&ldquo;hello batch 9\n&rdquo;)
}
Screenshot from 2014-10-21 22:21:56</p>

<p>Video Lengkap Seputar Golang</p>

<iframe width="854" height="510" src="//www.youtube.com/embed/T1V_efgR-CQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Oke Sekian Mengenai Google Language</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
