<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Java | Halim[T4arj0]]]></title>
  <link href="http://halimbimantara.github.io/blog/categories/java/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://halimbimantara.github.io/"/>
  <updated>2015-01-22T15:34:50+07:00</updated>
  <id>http://halimbimantara.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Halim Bimantara]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Install Oracle Java JDK 8 Pada Linux Offline]]></title>
    <link href="http://halimbimantara.github.io/blog/2015/01/22/install-oracle-java-jdk-8-pada-linux-offline/"/>
    <updated>2015-01-22T15:18:05+07:00</updated>
    <id>http://halimbimantara.github.io/blog/2015/01/22/install-oracle-java-jdk-8-pada-linux-offline</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="/images/java8_logo.png" width="320" height="240" title="Java logo" >Java adalah bahasa pemrograman dan platform komputasi yang pertama kali dirilis oleh Sun Microsystems pada tahun 1995. Java berjalan pada lebih dari 850 juta komputer pribadi di seluruh dunia, dan pada miliaran perangkat di seluruh dunia, termasuk ponsel dan perangkat TV.</p>

<!--more-->


<p>Pada Tulisan kali ini, kita akan mencoba meng-instal Oracle Java 8 pada Linux mint ataupun ubuntu . Caranya lumayan gampang kok. Secara default sih ubuntu/linux mint udah menyediakan openJDK dan openJRE. berhubung yang terkenal Oracle dan teman-teman sangat membutuhkan JDK buat Programming Java dll maka saya membuat tutorial menggunakan Java Oracle.</p>

<ul>
<li>Hal pertama yang perlu kalian lakukan adalah men-download file JDK dan JRE dari Oracle yang beralamat <a href="http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html">disini</a></li>
</ul>


<p>Ok, setelah kalian men-download file tadi, sekarang saatnya untuk meng-instal. Silahkan ikuti petunjuk dibawah ini..
(NB : Disini saya menginstal JDK dan JRE versi x86 untuk Linux Mint 16)</p>

<ol>
<li>Cek dulu java versi apa yang kalian punya saat ini dengan mengetik perintah berikut pada terminal linux.
<code>bash
java -version
</code>
Jika hasil yang keluar kurang-lebih seperti dibawah ini, berarti ubuntu kalian ter-instal openJDK dan openJRE
<code>bash
java -version
java version “1.6.0_21?
OpenJDK Runtime Environment (IcedTea6 1.10pre) (6b21~pre1-0lucid1)
OpenJDK 32-Bit Server VM (build 19.0-b09, mixed mode)
</code></li>
<li>Nah, jika yang keluar seperti diatas, maka kalian perlu uninstall openJDK terlebih dahulu. Kalian cukup mengetik perintah dibawah ini pada terminal
<code>bash
sudo apt-get purge openjdk-\*
</code></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
